สงกรานต์เลือดทัวร์นอกดับ5ศพ

วันพฤหัสบดี ที่ 13 เมษายน พ.ศ.2543
สงกรานต์เลือดทัวร์นอกดับ5ศพ

เทศกาลสงกรานต์คร่าชีวิตนักท่องเที่ยวต่างชาติ รถพลิกคว่ำชาวฝรั่งเศสตายสยอง 5 
ศพ บาดเจ็บ 33 ราย ขณะที่ฝูงชนยังคงหลั่งไหลออกจากกรุงเทพมหานคร เพื่อเดินทางกลับภูมิลำเนาและท่องเที่ยว 
ซึ่งมีวันหยุดติดต่อกันยาวนานถึง 5 วัน ตั้งแต่ช่วงบ่ายวานนี้ ทำให้ถนนหลายสายรถติดยาวเหยียด 


อุบัติเหตุสยองคร่าชีวิตนักท่องเที่ยวต่างชาติรายนี้เกิดขึ้น เมื่อพ.ต.ต.อรรถวุฒิ 
อ่อนทรัพย์ สารวัตรสืบสวนสอบสวน กองกำกับการ2 กองบังคับการตำรวจทางหลวง ได้รับแจ้งช่วงสายวานนี้ว่า 
รถบัสโดยสารพิเศษ หมายเลขทะเบียน 31-0095 กทม. ของบริษัทพูนทวี เซอร์วิส จำกัด 
ได้เกิดอุบัติเหตุที่บริเวณทางหลวงหมายเลข 35 (พระราม 2) กม.83-84 ตำบลวังมะนาว 
อำเภอปากท่อ จังหวัดราชบุรี มีผู้เสียชีวิต 5 ราย บาดเจ็บ 33 ราย โดยมีนายสมหวัง 
แตงทอง อายุ 52 ปี เป็นผู้ขับขี่ ทั้งนี้ผู้บาดเจ็บนำส่งโรงพยาบาลปากท่อ และโรงพยาบาลเขาย้อย 


ผู้สื่อข่าวรายงานความคืบหน้าว่า รถทัวร์คันดังกล่าวได้นำนักท่องเที่ยวชาวฝรั่งเศสจำนวน 
38 คน เดินทางจากกรุงเทพมหานคร มุ่งหน้าอำเภอหัวหิน จังหวัดประจวบคีรีขันธ์ ระหว่างทางได้มีรถปิคอัพไม่ทราบหมายเลขทะเบียน 
ขับตัดหน้าเป็นเหตุให้นายสมหวัง ต้องขับหักหลบกระทันหัน ประกอบกับในช่วงเกิดเหตุฝนกำลังตกลงมาทำให้ถนนลื่นและเกิดพลิกคว่ำ 
ลงเกาะกลางถนน ทำให้ผู้โดยสารที่เป็นชาวฝรั่งเศสเสียชีวิตทันทีในที่เกิดเหตุ 5 
คน บาดเจ็บ 33 คน

หลังทราบเหตุ พ.ต.อ.มนต์ชัย เพ็ญสูตร ผู้กำกับการปากท่อ พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ตำรวจและมูลนิธิบริเวณใกล้เคียง 
ในจังหวัดราชบุรีและสมุทรสงคราม พร้อมทั้งรถกู้ชีพของและเจ้าหน้าที่พยาบาลใกล้เคียง 
4 โรงพยาบาลมายังที่เกิดเหตุช่วยกันลำเลียงผู้บาดเจ็บทั้งหมดส่งโรงพยาบาลพระพุทธเลิศหล้านภาลัย 
โรงพยาบาลแม่กลอง 2 โรงพยาบาลอำเภอปากท่อ โรงพยาบาลศูนย์ราชบุรี ผู้บาดเจ็บส่วนใหญ่สาหัสแขนขาดขาขาด 
บางคนติดอยู่ในรถต้องนำเครื่องมาตัดเหล็กออกจึงนำผู้บาดเจ็บออกมาได้ การช่วยเหลือเป็นไปด้วยความยากลำบาก 


อย่างไรก็ตาม เนื่องจากมีฝนตกลงมาอย่างต่อเนื่อง และผู้บาดเจ็บส่วนใหญ่จะพูดภาษาฝรั่งเศสทำให้การสื่อภาษากับแพทย์และพยาบาลไม่ค่อยรู้เรื่อง 
อีกทั้งในที่เกิดเหตุยังทำให้รถที่จะเดินทางลงสู่ภาคใต้ติดขัดยาวเกือบ 3 กิโลเมตร 
ส่วนรายชื่อของผู้เสียชีวิตและบาดเจ็บอยู่ในระหว่างการตรวจสอบรายชื่อของเจ้าหน้าที่ตำรวจ 


ผู้สื่อข่าวรายงานบรรยากาศการเดินทางไปจังหวัดของคนกรุงที่สถานีรถไฟหัวลำโพง ว่านายนรินทร์ 
จันทรเดชา นายสถานีรถไฟกรุงเทพฯ (หัวลำโพง) เปิดเผยว่า ช่วงเทศกาลสงกรานต์ การรถไฟแห่งประเทศไทย 
ได้เตรียมรถเพิ่ม 6 ขบวนจากปกติ โดยเพิ่มในสายเหนือ 2 ขบวน สายอีสาน 4 ขบวน แต่ละขบวนรองรับผู้โดยสารได้ประมาณ 
1,500 คน และรถไฟเที่ยวสุดท้ายคืนนี้จะออกเวลา 23.50 น.อย่างไรก็ตาม หากมีผู้โดยสารตกค้างจะจัดขบวนรถเพิ่มอีก 
สำหรับรถไฟชั้น 1 และ ชั้น 2 ตั๋วถูกจองหมดแล้ว เหลือชั้น 3 ซึ่งใกล้จะเต็มเช่นกัน

"ถ้ารถเต็ม แน่นมาก ให้รอขบวนต่อไป เพราะเราจะจัดรถให้จนไม่มีคนตกค้าง อย่าขึ้นหลังคารถ 
เพราะก่อให้เกิดอันตรายได้" นายสถานีหัวลำโพง กล่าว 

ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่สถานีหัวลำโพงมีผู้โดยสารมารอขึ้นรถนับหมื่นคน เพื่อกลับภูมิลำเนาช่วงเทศกาลสงกรานต์ 
แม้คนจะแน่น ผู้โดยสารส่วนใหญ่มีสีหน้ายิ้มแย้ม เนื่องจากพนักงานการรถไฟฯใส่ชุดไทย 
รำกลองยาว ขึ้นไปรดน้ำดำหัวให้กับผู้โดยสารบนรถไฟด้วย

ส่วนบรรยากาศที่สถานีขนส่งหมอชิต 2 ถนนกำแพงเพชร เมื่อเวลา 15.00 น. ว่า มีประชาชนจำนวนมากรอเดินทางกลับภูมิลำเนา 
ส่วนใหญ่เป็นผู้ที่ยังไม่มีตั๋วโดยสาร มารอซื้อตั๋วโดยสารซึ่งมีการจัดรถเสริมทุกๆ 
เส้นทาง โดยก่อนหน้านี้บริษัท ขนส่ง จำกัด ระบุว่า ได้จัดรถเสริมเพิ่มเที่ยววิ่งกว่า 
1,500 เที่ยว ในวันที่ 12 เมษายน อย่างไรก็ตาม พบว่า บางเส้นทางประชาชนต้องเข้าคิวยาวเพื่อรอซื้อตั๋วโดยสาร 
เช่น สายเพชรบูรณ์ กำแพงเพชร ลำปาง อุทัยธานี อรัญประเทศ เนื่องจากเส้นทางดังกล่าวมีจำนวนรถไม่พอ 
และต้องรอตรวจสอบจำนวนรถที่แน่นอนและบางเส้นทางที่เพิ่มเที่ยววิ่งมี ผู้โดยสารเต็มจนถึงเวลา 
20.00 น.แล้ว

สำหรับการจราจรบริเวณโดยรอบสถานีขนส่งหมอชิต 2 เริ่มติดขัดบ้างแล้ว เนื่องปริมาณรถหนาแน่นทั้งรถบัสที่วิ่งเข้าออก 
รถ-ส่งผู้โดยสาร และรถยนต์ส่วนตัวที่มายังสถานีหมอชิต 2

ผู้สื่อข่าวรายงานเส้นทางการจราจรจากกรุงเทพฯไปต่างจังหวัด ว่า ในเส้นทางสายเหนือ 
ถนนพหลโยธิน และถนนสายเอเชีย การจราจรในช่วงเช้าไม่มีปัญหา ค่อนข้างคล่องตัว แต่ในช่วงบ่ายเริ่มหนาแน่นมากขึ้น 
เจ้าหน้าที่ตำรวจในท้องที่จังหวัดพระนครศรีอยุธยาได้ออกมาเตือนด้วยว่า ในระหว่างเดินทางบนรถโดยสารอาจมีแก๊งเล่นการพนันขึ้นมาชักชวนให้เล่นการพนันได้ 
ขออย่าได้หลงเชื่อและตกเป็นเหยื่อหากพบเห็นการกระทำให้แจ้งเจ้าหน้าที่ตำรวจทันที 
นอกจากนี้ยังอาจมีนักล้วงกระเป๋าฉวยโอกาสขึ้นมาบนรถเนื่องจากผู้โดยสารหนาแน่นและอาศัยจังหวะที่ผู้โดยสารเผลอขโมยทรัพย์สินไป

ส่วนบรรยากาศเทศกาลสงกรานต์ในกรุงเทพมหานครนั้น ผู้สื่อข่าวรายงานว่า คนกรุงเทพฯและนักท่องเที่ยวต่างชาติเริ่มเล่นสงกรานต์ที่ถนนข้าวสาร 
ตั้งแต่ช่วงบ่ายวานนี้ เจ้าหน้าที่ตำรวจสน.ชนะสงครามปิดถนนข้าวสารตั้งแต่เวลา16.00 
น.ให้ประชาชนได้สรงน้ำพระพุทธสิหิงค์ที่อัญเชิญมาจากฝั่งธนบุรีเพื่อไปประดิษฐานที่ท้องสนามหลวงจนถึงวันที่ 
14 เมษายน 

ส่วนในเย็นวันเดียวกัน นายพิจิตต รัตตกุล ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร (กทม.)พร้อมด้วย 
นางปวีณา หงสกุล รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ร่วมกันเปิดงานมหาสงกรานต์กรุงเทพฯ 
และพิธีเปิดเจดีย์ทรายยักษ์ รวมทั้งเวทีน้ำพุรำวง ณ มณฑลพิธีท้องสนามหลวง 

ทั้งนี้ ภายในงานมีการละเล่นพื้นบ้านต่างๆ อาทิ การแสดงกีฬาไทย ณ ลานกีฬาไทย, 
รีรีข้าวสาร, มอญซ่อนผ้า, งูกินหาง, โพงพาง, เดินกะลา, ทอยสะบ้า, ขี่ม้าส่งเมือง 
และการแสดงบนเวที เช่น การประกวดหนูน้อยสงกรานต์ , การแสดงชุดอเมซิ่งสงกรานต์ไทย 
และการแสดงคอนเสิร์ต ชุด ย้อนยุค ลูกทุ่งไทย 

จากนั้น นายพิจิตต จะเดินทางไปเป็นประธานในพิธีเปิดงานสงกรานต์ที่ถนนข้าวสาร โดยจะเดินทางจากท้องสนามหลวงไปถนนข้าวสารโดยขบวนรถพ่วงไฟฟ้า 


Krungthep Turakij Newspaper
